
최근 메세지 리스트 가져오기
```
43/chat,0[null,{"resultCode":0,"resultMessage":"SUCCESS","data":{"firstMessageNo":18101,"userLastMessageNo":21857,"messageList":[{"channelNo":152832699661,"userId":"howdoctor","messageNo":21837,"content":"퀸에 관한 영화에요","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":348531800,"emotion":null,"createTime":1542434853000,"updateTime":1542434853000,"readCount":23},{"channelNo":152832699661,"userId":"howdoctor","messageNo":21838,"content":"진짜 재밋게 봤어요","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":348589290,"emotion":null,"createTime":1542434858000,"updateTime":1542434858000,"readCount":23},{"channelNo":152832699661,"userId":"howdoctor","messageNo":21839,"content":"신비한동물사전2도 봣는데 그거 진짜 노잼 ㅠㅅ ㅠ","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":348698960,"emotion":null,"createTime":1542434869000,"updateTime":1542434869000,"readCount":23},{"channelNo":152832699661,"userId":"galaxy05050","messageNo":21840,"content":"아 맞아요","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":null,"tid":555836181,"emotion":null,"createTime":1542438034000,"updateTime":1542438034000,"readCount":23},{"channelNo":152832699661,"userId":"galaxy05050","messageNo":21841,"content":"오히려 1이 더 잼있었던듯...","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":null,"tid":555836272,"emotion":null,"createTime":1542438043000,"updateTime":1542438043000,"readCount":23},{"channelNo":152832699661,"userId":"galaxy05050","messageNo":21842,"content":"전 싸우는것보다 그냥 뉴트가 랩에서 동물들이랑 꽁냥거리는게 좋아요ㅎ","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":null,"tid":555836483,"emotion":null,"createTime":1542438064000,"updateTime":1542438064000,"readCount":23},{"channelNo":152832699661,"userId":"howdoctor","messageNo":21843,"content":"그러게요 내용 자체가 산으로 간다는 느낌이라 ㅠ","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":393819520,"emotion":null,"createTime":1542439381000,"updateTime":1542439381000,"readCount":21},{"channelNo":152832699661,"userId":"howdoctor","messageNo":21844,"content":"보헤미안 랩소디는 정말 추천해요..","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":393875510,"emotion":null,"createTime":1542439387000,"updateTime":1542439387000,"readCount":21},{"channelNo":152832699661,"userId":"ghlee980","messageNo":21845,"content":"영화로도 나왔나요?","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":null,"tid":555850191,"emotion":null,"createTime":1542439435000,"updateTime":1542439435000,"readCount":21},{"channelNo":152832699661,"userId":"pistol013","messageNo":21846,"content":"네","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":null,"tid":555861825,"emotion":null,"createTime":1542440598000,"updateTime":1542440598000,"readCount":21},{"channelNo":152832699661,"userId":"pistol013","messageNo":21847,"content":"저저번주쯤에 나왔어여","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":null,"tid":555861906,"emotion":null,"createTime":1542440606000,"updateTime":1542440606000,"readCount":21},{"channelNo":152832699661,"userId":"ghlee980","messageNo":21848,"content":"강추한다고 하시니..","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":440653165,"emotion":null,"createTime":1542440653000,"updateTime":1542440653000,"readCount":21},{"channelNo":152832699661,"userId":"ghlee980","messageNo":21849,"content":"봐야겠군욥 ㅎ","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":440657363,"emotion":null,"createTime":1542440657000,"updateTime":1542440657000,"readCount":21},{"channelNo":152832699661,"userId":"justhe1130","messageNo":21850,"content":"아까 아침에","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":453997790,"emotion":null,"createTime":1542453999000,"updateTime":1542453999000,"readCount":12},{"channelNo":152832699661,"userId":"justhe1130","messageNo":21851,"content":"신비한 동물사전 2 보러갔는데","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":454001598,"emotion":null,"createTime":1542454003000,"updateTime":1542454003000,"readCount":12},{"channelNo":152832699661,"userId":"justhe1130","messageNo":21852,"content":"진짜 졸립데요","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":454003518,"emotion":null,"createTime":1542454005000,"updateTime":1542454005000,"readCount":12},{"channelNo":152832699661,"userId":"justhe1130","messageNo":21853,"content":"재밌게 보긴 했는데 졸려요","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":454008638,"emotion":null,"createTime":1542454010000,"updateTime":1542454010000,"readCount":12},{"channelNo":152832699661,"userId":"justhe1130","messageNo":21854,"content":"그래도 주인공이 INTP인 영화로 독특한 편이긴 하죠","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":454855494,"emotion":null,"createTime":1542454857000,"updateTime":1542454857000,"readCount":11},{"channelNo":152832699661,"userId":"jihyeon75","messageNo":21855,"content":"뉴트 참 매력있는거 같아요","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":null,"tid":556019871,"emotion":null,"createTime":1542456403000,"updateTime":1542456403000,"readCount":9},{"channelNo":152832699661,"userId":"jihyeon75","messageNo":21856,"content":"수현이 등장인물로 나온다고해서 한번 보러가야겠어요","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":null,"tid":556020032,"emotion":null,"createTime":1542456419000,"updateTime":1542456419000,"readCount":9},{"channelNo":152832699661,"userId":"wwww3426","messageNo":21857,"content":"주말은 역시 놀아야 재미있는데 ㅠ","memberCount":122,"messageTypeCode":1,"messageStatusType":"NORMAL","extras":"","tid":457000491,"emotion":null,"createTime":1542457000000,"updateTime":1542457000000,"readCount":8}],"lastMessageNo":21857,"userUnreadCount":0,"userFirstMessageNo":59}}]
```



메세지 입력 후 결과 메세지
```
43/chat,5[null,{"resultCode":0,"resultMessage":"SUCCESS","messageSerialNumber":21857,"messageCreateTime":1542457000000}]
```

신규 메세지 - 자기 자신이 보내고 서버를 거치고 나서 다시 돌아오는 것 같다 
```
42/chat,["msg",{"channelNo":152832699661,"message":{"serialNumber":"21857","typeCode":1,"userId":"wwww3426","contents":"주말은 역시 놀아야 재미있는데 ㅠ","memberCount":122,"createTime":"1542457000000","updateTime":"1542457000000","extras":"","tempId":"457000491","readCount":-1}}]
```

chat 메세지 읽은 숫자 갱신
```
42/chat,["ack",{"channelNo":152832699661,"readCountList":"{\"21827\":24,\"21835\":23,\"21843\":21,\"21850\":12,\"21854\":11,\"21855\":9,\"21857\":8}"}]
```